[何麗明臭西法官] 女裁判官遭被告入稟 索償170萬 司法史首宗

【星島日報報道】（星島日報報道）《頭條日報》於今年二月獨家揭露，東區裁判法院暫委特委裁判官何麗明在一宗「行人疏忽」案件中，不滿辯方大狀庭上質問她「Are you insane ?」（妳係唔係瘋癲），出言侮辱，遂簽發拘捕令，通緝大狀歸案。其後辯方律師接手，認為何官向遲到一分鐘的女被告懲罰一百元保釋金，入稟高院提出司法覆核，律政司同意撤銷何官命令，女被告上周五獲高院下令退還保釋金。消息指，女被告同日下午隨即透過律師入稟區域法院，控告何官惡意及錯誤地作出保釋令，令她失去自由，出庭應訊引發她傷勢加劇痛楚，以及花上交通膳食費，以及感情傷害，索償高達一百七十萬八千八百元，成為司法史上首宗被告向裁判官索償個案。

案中被票控的三十四歲尼泊爾籍女被告保安員Thapa Kamala，於一六年四月二十五日在大潭道一輛的士後方過路時，遭對面線另一輛的士撞傷，事後反被票控。她去年一月十一日出席審訊遲到一分鐘，被何官要求交出一百元保釋金。事實上，交通傳票案被告沒有經過拘捕，毋須保釋，若有律師代表抗辯，被告根本毋須親自出庭，女保安不滿何官的「專橫所為」，乃向高院提出司法覆核，要求法庭撤銷有關保釋令，由於律政司主動同意撤銷何官的保釋令，故高院法官周家明於上周五頒令把一百元擔保金退還女保安，律政司須承擔覆核訴訟及相關聆訊的全部訟費。

在覆核官司中不戰而勝的女保安Thapa Kamala，在控告裁判官何麗明的入稟狀中指，她在行人疏忽傳票案中聘用代表大律師梁耀祥抗辯，案件於去年一月十日在東區法院開審，翌日何官於早上九時四十二分開審，於中午一時零一分休庭，下令案件在下午兩時半恢復聆訊，至下午兩時三十一分何官發現未見女被告，約一分鐘後女被告現身法庭，案件繼續審訊至下午四時半，何官下令女被告須交出一百元作為擔保金，當時辯方大狀梁耀祥已向何官解釋女被告因如廁、交通意外致行動不便需要枴杖步行，但何官不予理會，更惡意違反《裁判官條例第十八條》，即在沒有任何合法及合理的權限下，命令女被告交出保釋金及每日依時出庭應訊。

女被告認為何官在整個聆訊中，處處針對其代表大狀梁耀祥及律師侯振輝，包括不適當地不停中斷辯方的提問，對辯方大狀或律師作出羞辱、戲弄及威嚇性的行為，甚至以恥笑的語氣對待其辯護大狀。

入稟狀續指，辯方大狀一度向何官展示相關法例及過往的案例，提醒何官的保釋金命令屬不合法，毫無法律依據，她無權作出有關命令，但何官明知超越法例所賦予的權限，仍「依然故我」，不肯推翻擔保令，顯見何官的行為是惡意及沒有合理理據，令致女被告蒙受感情傷害及損失，乃入稟向何官追討賠償，包括每天要出庭應訊而喪失自由，因交通意外致遍體鱗傷骨折疼痛，卻要每日在氣溫寒冷的法庭內面對整日的審訊，加劇她的傷勢痛楚。

此外，女被告每天往返東區法院所花上交通費二十九元，以及不少於三十元的午膳費，另要申請司法覆核訟費五千元，以及要呈上最新的醫生檢驗報告費用二千六百元，以及針對何官罔顧蓄意行為的懲罰性賠償一百萬元，合共一百七十萬零八千八百元。

官喎

痴撚線更年期？

識玩呀條女

遇著俾呢個狗官審多幾次，千萬富翁都有得你做

明顯有人教路
一個尼泊爾保安邊識講咁多嘢
句句都想誅死個官咁

以為通緝大狀唔洗成本啊

呢個官係咪已經無得做個個來

咁係佢個人賠定律政司賠？

應該係個人

律政司賠咪姐係公帑出？

但佢仲會審埋佢負責開果d

裁判官係律政司轄下

但係佢係執行緊職務？

個官真係無得輸

我見律政司衝出黎做和事佬先以為關佢事

好搞唔搞 搞法律撚

粒花生幾好味
梁大狀有d料到 真係連本帶利攞返先會停手

[size=6]支持梁大狀啦!!![/size=5]

應該計個人，因為係個人失誤
唔識，鳩估

黐撚線更年期咩?點做官㗎佢?

邊度有話佢冇得做？

之前有報道講過, 唔續約
佢只係暫委特委裁判官

等睇判決

應該唔會 最多唔續約

辯方大狀梁耀祥

[iWOW] 原來唔畀盧覺強做專家證人嗰單案就係呢單, 同個官都係佢

呢齋擺明個大狀唔收錢幫個保安做佢拎返個彩

好撚正粒花生

7警都係做緊野 但係有比指引你唔應該做D咩
所以出事都係個人食番啦下話?

但係基本法85條唔係有judicial immunity 嘅咩

在大潭道一輛的士後方過路時，遭對面線另一輛的士撞傷，事後反被票控。她去年一月十一日出席審訊遲到一分鐘，被何官要求交出一百元保釋金。事實上，交通傳票案被告沒有經過拘捕，毋須保釋，若有律師代表抗辯，被告根本毋須親自出庭

俾dc9撞完仲要俾人票控
仲要人親自上庭
仲要俾人扣$100保釋金(其實事主冇保釋過)

呢單真係經典 , 女人真係唔適合做法官
心情唔好就唔知佢點判

其實地區法院D官好多都痴痴地線

好多呢d無無謂謂告法官嘅case，一句judicial immunity，完

個官癲癲地 ， 人地做左專家咁多年

Small claim嗰班都係
次次去親都M到咁

women know your place

庭上被問是否「Insane」 裁判官首發拘捕令緝大狀

前略

梁耀祥今否認曾在庭上反問何官「Are you insane？」但承認有用「insane」 一字，他指這字除了瘋顛的解釋外，亦可解作精神不集中，由於何官不斷重複否定一些庭上事實，所以他關心查問何官的精神和身體狀況，並無侮辱之意。梁解釋，由於自己的說話令何官生氣，案中被告辭退他，毋須他擔任辯護律師，他因此再無上庭處理該案，強調他並非自己撤退不處理案件。

梁認為何官誤會自己在法庭上的說話，才會大發雷霆，強調自己身為大律師，不敢公然侮辱法官，現因此被法官通緝，感到很是委屈，會待收到文件後考慮如何應對，會作出抗辯，他現已主動暫停手上工作。

如果依單鋤得入 梁耀祥肯定打蛇隨棍上 要佢賠埋停工期間嘅損失 個到就唔係一百萬可以落樓

之前玩電話個婆婆都可以咁玩

當誤判姐，賠應該係律政司判啦？

告得入個個律師就出名，值得咁做

仲要之前比佢通輯
通行應該都笑佢

審死官
抵啦,以為自己做官就大哂

事成再收姐 一百七十萬零八千八百元對分50%好冇

以下既事係發夢內容,發生地地點唔係香港境內發生:

以前讀u果陣去過法庭旁聽一排
次次d官判完都要講一堆懶係發人深省,賴係有權威既野
屌你咪又係人一個,讀書多過人,法律比個權你就以為自己變左神
聽親都想嘔

何官玩大左

牌都冇

標題咁勇

Lm

尼泊爾女保安都有吉士過一半以上香港人 ，我好肯定換轉係香港人拎返一百蚊之後最多只會上fb屌柒個官

呢啲柒宮抵比人玩

真係唔識ga wor

唔會砌得入 法官同律政司已經有關聯 而且法官同法官之間關係更密切 一開左先例就會影響埋自己 而且仲有Judicial immunity 法官把口係庭上講咩都無罪

如果香港可以
D有錢佬可以咁惡咩

個狀應該火到咩case都唔接
全力開火反擊個官

今天《頭條日報》一則十分矚目的新聞，單看這標題已十分驚人：「司法界奇聞．官發拘捕令通緝大狀」，內文請自己看，我把第一段貼出，讓你知道梗概：

本報得悉，東區裁判法院暫委特委裁判官何麗明在農曆年三十晚（二月四日）根據《裁判官條例》簽發拘捕令，通緝執業大律師梁耀祥（Kelvin）歸案，有關通緝手令踏入豬年前送到律政司刑事檢控科，至今尚未執行手令拉人。據知，何官去年底審理一宗行人疏忽過馬路的案件，梁耀祥代表被告抗辯，該案原屬簡單案件，卻打了超過兩個月仍未完結。梁大狀在審訊期間更不斷與何官針鋒相對，甚至公然在庭上質問何官：「Are you insane？」（你係唔係癲咗？）。直至上周一，梁大狀沒有出庭，透過律師知會何官，指他再收不到被告的指示，故決定撤出本案，何官認為他不尊重法庭及她本人，即時簽出通緝令，成為本港司法史上首宗裁判官緝拿大狀歸案的事件。

寫這一篇的原因是上一篇有留言貼出本案審訊期間滋生的兩宗司法覆核。我看了整件案的來龍去脈，才寫這評論。直接了當地講，我認為裁判官簽發拘捕令並無法律依據，這拘捕令是越權及非法的，警方不應執行。《頭條日報》說裁判官依據《裁判官條例》第 99 條。該條例可行嗎？先看條例：

99 判處向裁判官使用侮辱性言語的人或判處使用侮辱性言語以涉及裁判官的人的權力

當裁判官在執行任何裁判官職責時，如任何人向裁判官、或在裁判官席前作出任何侮辱性的行為，或使用任何威脅或侮辱性的詞句，或如有人作出涉及裁判官的侮辱性行為或使用涉及裁判官的侮辱性詞句，則裁判官可循簡易程序判處罪犯第 3 級罰款及監禁六個月。
如果梁大狀對何麗朋講「Are you insane?」當時即時引用第 99 條來處理這侮辱性的言詞，尚且有些門檻要過，不是罵你一句就立即判監判罰款的。何況大狀不到庭也有事務律師頂上，極其量只能說梁大狀禮貌不周，又怎能引用第 99 條？

從本案審訊所引發的司法覆核看到的審訊過程，已看出大狀和法官的針鋒相對，行為並不專業，尤其是何官，被告審訊期間遲到，代表律師還在庭上，根本無需為此多生事端。以前上訴庭已為此作了裁決，特委裁判官盧恆福（Polly Lo）及裁判官羅麗娟（Eda Loh）以前的判決引發的上訴，已為此定了局：簡易程序罪行，被告由律師代表上庭審訊，被告可以不出席。

行人罔顧安全過馬路的小案，最高可處罰 2000 元（不是 500 元），又何以勞民傷財，正審未了結，已經歷了兩次司法覆核及一次對司法覆核的上訴。為的不單是日後民事索償責任的爭論（被告被指胡亂過馬路被的士撞到），而是鬥氣。

何官在大狀一句「Are you insane」的時候，為甚麼不即時運用第 99 條來處理，新聞沒有講。她選擇在大狀不到庭後發出拘捕令，這行為不單止濫權，而是越權，這回可謂令司法機構蒙羞。

不過也很無奈，因為何官由暫委特委裁判官做到獲聘為特委裁判官（Special magistrate），也試過讓她做暫委裁判官（Deputy permenant magistrate），最後連特委裁判官也不續約而去職，這種情況也屬少見。特委裁判官如在三個三年合約內不能升為裁判官，就不會再續約，她兩個合約之後已不獲續聘，也許說明了一切，其他事情我不講了。My blog is not a tabloid。何官現在是以暫委特委裁判官的身分來續審落任之前未審完的案件，除此之外就不會再被委任了。

律政司應該向何官申請覆核，撤銷有關拘捕令，把傷害減到最低。何官可以向總裁判官轉介大律師公會作投訴。

《東方日報》訪問梁大狀，梁大狀回應事件，見「司法界奇聞．官發拘捕令通緝大狀」。梁大狀否認對何官講過「Are you insane?」。這不是一對一口同鼻抝的事件。如果總裁判官事前不知，昨天看新聞才知道，他一定會翻聽該案的審訊錄音，找出事實真相。總裁判官可以從電腦登入每一裁判法院每一件案件的審訊錄音的，所以不論誰回應此事，最好講事實，別講廢話。除了總裁判官，身處同一裁判法院的法官，也可以翻聽同一法院其他法官的審訊，跨法院的就只有總裁官才有權翻聽。

【東方日報】梁耀祥昨否認曾在庭上反問何官「Are you insane？」但承認有用「insane」 一字，他指這字除了瘋癲的解釋外，亦可解作精神不集中，由於何官不斷重複否定一些庭上事實，所以他關心查問何官的精神和身體狀況，並無侮辱之意。

他關心何官的精神和身體狀況！這是很拙劣的解釋，根本這兩人是爭辯到黐咗，兩條友都 insane and unprofessional。若梁大狀有講「Are you insane」，就應寫信給何官及總裁判官為不恰當言詞致歉，而不是再胡言亂語死撐，講過甚麼說話，敵得過錄音記錄嗎？試圖開脫而說謊就變成個人 Intergrity 的問題，庭上針鋒相對而致情緒失控口不擇言，尚且值得原諒，轉變成 Intergrity 的問題就會越描越黑。

發出拘捕令當日，Instructing solicitor 會第一時間通知梁大狀，梁大狀不立即到庭解釋根本就是想把事情搞大，心態是鬥玩野。

我不清楚這拘捕令有沒有訂出保釋條件，一般都應訂立拘捕後的保釋，又不是嚴重到會棄保潛逃的案件，無理由不 Back with bail。所以一般警方在執行時會致電聯絡當事人，叫他帶備保釋金到警署投案，警察不會隨便上門拉人。這件案的拘捕令尚未執行，我相信合法性成疑，所以才沒有執行。而且簽發拘捕令，會直接交警方處理，主控一定會通知警方及律政司暫緩執行。

我寫到這裏，朋友傳來《頭條日報》對梁大狀的專訪：「被法官通緝吐苦水．非常大狀：上庭受盡折磨」。我看了更加看不起這大狀。吐乜苦水，要吐就留待本案要他上庭解釋之時去吐，或者客仔定罪上訴時把審訊紀錄謄本拿出來指出法官不當之處，而不是這樣對傳媒申訴，這算是甚麼程序？Advocacy 是這樣的嗎？

一言以蔽之，兩個都是火上心頭的白癡，行為都使大律師專業蒙羞。

女保安僱主同樣有骨氣

逞一時之快,持匹夫之勇既下場
抵撚死,好搞唔搞,係要搞鳩法律撚

打幾句野都要頭盔到發哂夢咁
咁撚淆就唔好打啦

似乎背後有故仔
一個「保安」，咁識玩既？

你懂的 ...

九成係個大狀個官落面
出手玩鳩番個官
做得呢D無左聲譽幾有錢都係假

梁大狀

好彩只係裁判官
比着佢升職到區域高院，咁仲得了

唔做嘢反擊，喺行內果樽鹽擺喺邊好？

定係佢明知續唔到約先咁樣玩

有理由相信一大班俾佢針對嘅大狀協助事主隊個官

勁快睇咗下啲書

如果 prove 到 bad faith 可能可以解決 judicial immunity

另一方面，如果訴因係告公職人員行政失當呢種侵權，本身其中一個要證明元素就係 bad faith

但 prove bad faith，即係要個官話另一個刻意存心做錯野，難度係存在

係。裁判官係合約制。做得唔好可以炒。

佢地係由律政司請嘅。

呢隻官咁既狗西格
仇家應該唔少

有機會
有時有啲官就退休，會勁有偏見鐘意點判就點判
退休前要儲到100單罪名成立咁，亂鳩咁來

愛恩斯坦返生都無資格係佢個庭上面講物理

咁痴線?
所以叫你班低等人相信「法律係公義」真係鳩嗡

法庭真係好黑暗,只有個官屌你
你屌佢就告你
其實可唔可以告個官出言侮辱

根本就係有人教

咁你放心，有上訴機制，上訴到終院囉
我上面指多數都係裁判官，質素非常參差
但區域或以上嘅官極少會咁

係喎諗住佢會講啲咩，
屌都戇鳩，旁聽係人都入得啦，做咩啫你

律政司：已經唔同佢續約，唔好玩咁大啦
梁律師：你以為屌人老母唔駛負責
事主：講多無謂，賠償最實際

一早講過女人唔適合做管理層，決策性質，擁有權力既職位

女人只適合做侍應,cs,收銀,sales 等之類服務性質行業

其實佢份糧都係公帑

好大既官威
保安員有強大既法律團隊
應該係一大班比何官針對過既大狀

個女閪官肯定平時得罪班大狀

依加有機會仲唔煮死個閪官

lm

會唔會佢地2個自己夾埋做場大龍鳳黎呃政府錢

呢條8婆告鳩佢就岩架啦

以及不少於三十元的午膳費

我唔知佢計幾多，但$35都唔太夠買午餐

裁判官係差d㗎喇，包容下啦

個官本來就黎被政府炒，佢就玩野拉長單官司收多個月人工

而你就會上連登

唔係有人教路，個保安識鬼咁玩咩

你係個大狀為啖氣又好，為名氣又好，都一定做野啦。
成功既話大把生意跟住來

無知真係好可怕

無知唔可怕，但無知又扮知懶醒咁講岀黎驚死人睇唔到係佢講既先可怕

肯定計過數有得打先咁行動

1. 何官審案時言語、態度惡劣

2. 無邏輯，甚至越權嘅決定（唔俾盧覺強上庭、通輯大狀、要個冇被拘捕嘅人交保釋金⋯）

3. 何官已經不獲續約（可能收到內幕消息，知道佢審案上未達律政司標準）

Btw,近幾年都係啲暫委出事嘅

屌 睇番先講啦
insane呢個字已經夠

駁唔刀

無理解錯應該係民事索償, immunity只對刑事有效
好似係

香港人識玩都未必敢玩，肯定又講啲咩民不與官鬥、多一事不如少一事嘅廢話

原文係Members of the judiciary shall be immune from legal action in the performance of their judicial functions. Legal action包括埋民事

上幾代死廢老真係成日咁講
究竟要幾低賤既垃圾民族先可以咁自我奴隸化得咁緊要

高等白人平民為左悍衛自己權益會同政府死過
2個民族一比真係高下立見

乜撚野律政司標準...

原來女保安單行人疏忽案仲未打完?

你真係無改錯名

裁判官under律政司都講得出

仲有咁多正評，連登真係多支那人

真係弱撚智先講得出

睇錯黎耀祥

屌你老母係度散佈虛假知識

拎返個公道啫

1000萬？佢拎得出100萬都算好好

唔好跟車太貼

女性有更年期
已知更年期會為情緒帶來負面影響
容易將問題帶到工作上影響表現
社會應該審視女性出任重要職位是否適合
或者如何避免女性在生理現象影響下繼續工作

貼你老母咩

「成為司法史上首宗被告向裁判官索償個案」

個記者寫還寫，做吓功課喇，司法史上首宗？？寫出黎都唔好意思

唔係更年期, 個女裁判官係政府嘅人黎

yes 不獲續約發爛渣

律政司明明只係政府嘅最大律師
即係代表政府嘅控方或辯方

如果法官又係under 律政司
咁一早球證旁證足總全部自己人啦

終審法院首席法官馬道立曾表示，香港奉行司法獨立及三權分立制度，法官的任命需要由司法人員推薦委員會推薦，並需由行政長官根據此推薦任命，終審法院法官及高等法院首席法官的任命亦要經立法會同意。

現時委員會的成員除了律政司司長及終審法院首席法官外，亦包括大律師公會主席譚允芝及中大校長沈祖堯。

舊news,唔update,但自己google 下啦

個大狀好波

幾時先唔貼呀
咁撚驚就唔好上黎啦
縮返入你老母個西到

agger
根本香港人就係得把口嘅縮頭烏龜垃圾民族

吹到咁大

留名學野

Sor,條友俾人雞左啦做緊暫委特委裁判官，即係不獲續約，處理埋啲手尾就要走

司法機構還司法機構
律政司還律政司
有幾多人唔識分?

就係比人兜左佢先拖長黎做

唔識分多數都係小學雞/支那狗

樓主標題出言侮辱法官
佢見到就睇下連仔會唔會交出資料

成為司法史上首宗被告向裁判官索償個案。

呢個magistrate on9 出曬名
試下google 佢個名

話d暫委裁判官為搏表現會狂判人有罪，其實真唔真

唔係掛

女人讀幾多書都係會忽上腦
所以呢個世界係要男人話事

法官連面對律師都可以唔理法律
可想而知就算一個普通人識法律 上庭自辨 法官都未必會理你的理據

大佬 你知唔知香港最串既人係咩 就係班律師
又有錢 讀書人 平時就係靠把口搵錢
習慣哂高人一等唔輸得 你依家公然撚鳩佢
你估你係包龍昇呀
有位入仲唔隊死你 仲要老本行

其實上網一search，好多裁判法院case亂咁入罪...有啲仲無啦啦坐冤獄。其實呢啲case有冇得索償呢？就算上訴得直，都只係攞得番部分訟費，都好陰功姐

梁耀祥今否認曾在庭上反問何官「Are you insane？」但承認有用「insane」 一字，他指這字除了瘋顛的解釋外，亦可解作精神不集中，由於何官不斷重複否定一些庭上事實，所以他關心查問何官的精神和身體狀況，並無侮辱之意

低賤女人一有權力就玩野，幾單女校長就係咁

難怪孔子會話唯小人與女人難養也

佛教話女人臭穢不淨，有五障十惡

呢粒花生睇怕可以食足至少2年

香港人會叫夠500萬

哥仔，咁會衰包攬訴訟㗎喎